{"title": "Hỏi đáp: Chữa méo đầu.", "question": "Xin chào bác sĩ. Tôi xin hỏi con tôi bị móp đầu nhưng bé đã được 2 tuổi liệu có chỉnh được nữa không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé móp đầu do nguyên nhân gì? Nếu do nằm một bên do thuận thì bạn nên cho bé xoay đầu đều 2 bên, khi tóc mọc nhiều sẽ từ từ che khuyết điểm đó. ,Thân ái,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi,K. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chua-meo-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé bú lại sau khi cai sữa", "question": "Dạ! Bác sĩ cho em hỏi là,con em được 8 tháng tuổi vì lý do riêng em đã cai sữa con được 1 tuần,nhưng thấy con không khỏe,em định cho con bú lại như vậy có được không ạ, sữa có bị gì không ạ?có còn tốt cho bé không ạ! Em mong sớm nhận được lời khuyên của bác sĩ ạ! Trân trọng!", "answer": "Em Linh Thân mến.,Khi bé cai sữa thì tuyến sữa giảm tiết sữa do giảm kích thích và khi trẻ lớn trên 6 tháng sữa mẹ cũng giảm dần theo thời gian, bé con em nếu duy trì lại sữa mẹ thì rất tốt và cố gắng duy trì, nếu còn cho trẻ bú thì vú mẹ cũng còn tiết sữa, để tăng chất lượng và số lượng sữa thì người mẹ cần phải ăn uống cân đối và đầy đủ các chất dinh dưỡng.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế, , , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-bu-lai-sau-khi-cai-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh uống sữa mẹ", "question": "Em chào bác sĩ, bé nhà em mới sinh được 4 tuần, tuy nhiên em ko hay cho bé bú trực tiếp ti mẹ mà hút sữa ra cho bé bú bình vì khi bé ti mẹ bé không bú được nhiều mà hay ngủ giữa chừng. Tuy nhiên, hiện tại bé nhà em đã bú tới 130-150ml mỗi cữ, và bú 7 cữ mỗi ngày. Em có hãm lại ở mức 120-130ml mỗi cữ nhưng bé vẫn khóc và đòi bú no mới chịu ngủ. Không biết bú nhiều nhu vậy có ảnh hưởng đến bao tử bé không a??? P/sEm có cho bé bú phân nửa , cho ợ rồi mới bú tiếp. Bé ít trớ và ko bị nôn, phân chỉ hơi loãng nhưng màu phân tốt (màu mù tạc và có hoa cải) Em cảm ơn bsi", "answer": "Chào Thư,,Đối với trẻ sơ sinh cứ 1kg thì thể tích bao tử 30ml, em lấy số cân nặng của bé để tính thể tích bao tử của bé. Em cho bé bú 2/3 bao tử là được.,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-uong-sua-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bỗng dưng không chịu bú bình", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 9 tháng, nặng 12.5kg, mọc được 7 cái răng.Em cho bé ăn ngày 2 cữ cháo và cho bé dặm thêm 1 cữ sữa công thức trước khi bé ngủ vào ban đêm. 2 tháng đầu bé bú rất giỏi, bỗng nhiên mấy ngày nay không chịu bú. Em ép lắm chỉ được 30ml thôi. Em không biết nguyên nhân vì sao. Mong được bác sĩ tư vấn.", "answer": "Chào Trầm,,Em không cho biết cân nặng của bé lúc sinh, cân nặng của bé 12kg5 là ổn định. Bé lười ăn là do thừa năng lượng nên bé tạm thời ăn châm lại. Mặt khác trong những giai đoạn chuyển tiếp từ trườn sang bò hoặc lúc bé bắt đầu tập đi bé cũng biếng ăn, qua khỏi giai đoạn này bé sẽ ăn lại bình thường.,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bong-dung-khong-chiu-bu-binh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2,5 tháng ngủ ít, bú ít", "question": "Chào bác sĩ, Trước đây bé nhà em (con gái) sinh thường, nặng 3,1kg, cao 50cm, nay bé được 2 tháng 9 ngày nặng 4,9kg, cao 57cm, em có 1 số thắc mắc xin bác sĩ giải đáp giúp em: 1/ Bé nhà em mỗi lần bú khoảng 1 tiếng hoặc hơn 1 tiếng mới xong (em vắt sữa mẹ cho bé bú bình vì bé không chịu bú mẹ, mỗi lần đưa vú mẹ vô là khóc hoặc oẹ ra), mỗi lần bé bú 120ml và 3h em cho bú 1 lần mà bé vẫn bú chậm, có biện pháp nào giúp bé bú nhanh hơn không ạ? 2/ Khi bắt đầu giấc ngủ đêm thì mình cho bé bú no rồi đặt bé xuống ngủ, theo như 1 số thông tin em tìm hiểu, có bài viết nên 2-3 tiếng đánh thức bé dậy bú, có bài thì không cần, khi nào con đói thì cho bú. Vậy trong đêm khi bé ngủ mình có nên đánh thức bé dậy cho bú hay ko? Bé nhà em có thể ngủ đêm liền 1 giấc 6-9 tiếng hoặc hơn. 3/ Từ khi ra tháng tới nay bé ngủ giấc ngày ko ngon, trằn trọc mãi và hay giật mình (2 tay quơ chới với rồi giật mình), nếu cả ngày gom giấc lại bé ngủ tầm 2-3 tiếng là nhiều. Hôm trước đi chích ngừa bác sĩ có cho bổ sung Sterogyl 20ml và canxi corbier 5ml.", "answer": "Chào Phương,,Em nên kiểm tra xem bình sữa của bé như thế nào, em đừng đóng chặt cổ bình sữa để sữa chảy xuống nhanh thì em bé bú được nhiều. Nếu đóng chặt quá, em bé sẽ nút lâu mà sữa không xuống nhiều, bé sẽ bị mỏi miệng và bú lâu.,Đối với trẻ nhỏ, cứ cách 2-3 tiếng là phải lay bé ngủ. Nếu để bé ngủ dài mà không bú, bé sẽ dễ bị hạ đường huyêt khi ngủ, không tốt cho sức khỏe bé.,Bs cho bé uống canxi corbiere là do bé bị giật mình dẫn đến bé ngủ không ngon giấc, nên em vẫn tiếp tục uống vitamin theo sự chỉ định của bác sĩ.,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-25-thang-ngu-it-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị táo bón", "question": "Chào bác sỹ Bé nhà em được 1 tháng tuổi, em sinh thường lúc sinh bé được 3,5kg cân nặng hiện tại là 4,7kg. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn, lúc bé 20 ngày tuổi thì có hiện tượng khó đi tiêu, sau 4 ngày không đi được em có sử dụng thuốc Rectiofar để bơm hậu môn cho bé, thì bé đi phân vàng hơi dẻo, sau đó bé lại tiếp tục không đi tiêu liên tục 5 ngày, em lại bơm hậu môn cho bé thêm lần nữa bé lại đi phân vàng dẻo, em ăn uống bình thường, ăn rau xanh và uống nước đều, đi ngoài bình thường, không biết như vậy bé nhà em có vấn đề gì về hệ tiêu hoá không ạ?", "answer": "Chào Trang,,Em không nên dùng bơm hậu môn để giúp cho bé đi cầu, nó sẽ tạo thành thói quen xấu cho bé. Khoảng 4-5 ngày bé đi cầu là bình thường, do bé bú sữa mẹ, bé hấp thu hoàn toàn, nên không đủ lượng đạm để tạo thành phân. Khi nào bé, bú sữa công thức hoặc ăn dặm thì bé sẽ đi cầu thường xuyên hơn.,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-tao-bon-38161/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú sữa ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé em gần 2 tháng tuổi bú ít. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn . Mỗi lần bú khoảng 60ml . Bú chút là buông vú mặc dù sữa chảy nhiều bé vẫn không bú. Bé hay bị nấc. Xin bác sĩ cho em lời khuyên. Em cám ơn", "answer": "Chào Yến Nương,,Em nên xem lại tư thế cho bé bú. Nếu bé bú sai tư thế, bé sẽ không bắt vú tốt nên bé bú sữa không được nhiều.,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế, ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-sua-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc uống cho bầu 30 tuần", "question": "Em chào bác sỹ, Em đang bầu 30 tuần, hôm trước em có bị đau bụng, nôn ói đi khám bác sỹ cho em uống acid nalidixic, em tra trên mạng thấy thuốc này không sử dụng cho phụ nữ mang thai 3 tháng đầu và 3 tháng cuối, em đã sử dụng được 2 ngày rồi cảm thấy hoang mang quá. Em sợ ảnh hưởng tới bé, nhờ bsy tư vấn giúp em Em cảm ơn ạ", "answer": "Chào bạn,,Theo Cục quản lý dược và thực phẩm Hoa Kỳ, những nghiên cứu trên động vật cho thấy acid nalidixic gây quái thai, gây độc bào thai và kéo dài thai kỳ. Chưa có nghiên cứu được kiểm soát tốt trên bào thai người. Acid nalidixic chỉ nên sử dụng cho phụ nữ mang thai nếu lợi ích mang lại cao hơn nguy cơ.,Đây là những thông tin trên y văn. Tuy nhiên, tính an toàn của thuốc khi sử dụng trên phụ nữ mang thai còn tùy thuộc vào liều lượng và khoảng thời gian sử dụng. Bạn cần đi tái khám nếu tình trạng sức khỏe chưa ổn định và thông báo cho bác sĩ sản khoa về thuốc đã sử dụng để được theo dõi một cách tốt nhất.,Ds. Hoàng Thị Vinh_ Khoa Dược ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-uong-cho-bau-30-tuan-38100/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d và canxi", "question": "Xin chào Bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi. Bé nhà em được 3 tháng tuổi. Bé bú mẹ hoàn toàn. Lúc 2 tháng rưỡi bé dài 60cm và nặng 7kg. Dạo này bé thỉnh thoảng đi phân xanh có bọt. Như vậy có bị sao không? Bé em được phơi nắng hằng ngày. Như vậy bé có cần bổ sung thêm vitamin D và canxi không ạ? Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ sẽ có phân hơi xanh, lỏng nếu bé bú nhiều và đi cầu nhiều lần trong ngày. Về việc bổ sung vitamin & khoáng chất, bạn nên đưa bé đến các cơ sở y tế để bác sĩ khám, tư vấn bổ sung vitamin D và canxi với liều lượng phù hợp với tình trạng sức khỏe của bé.,Thân mến.,DS. Võ Trương Diễm Phương – Khoa Dược.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-va-canxi-38006/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bà bầu", "question": "Bác sĩ cho em hỏi. Bể thận trái d=39x20mm Bể thận phải d=4.8mm Niệu quản trái d=6.9mm. Bác si cho hỏi như vậy bé có bị sao không. Có ảnh hưởng gì không. Cách chữa trị như nào. Mong bác sĩ giúp đỡ cho em với", "answer": "Chào em, đường kính bể thận thai nhi thay đổi tuỳ theo tuổi thai, em cần cung cấp cho bác sỹ đầy đủ thông tin hơn. Về tiên lượng về sau cũng cần được theo dõi, em nên đến bác sỹ chuyên khoa để được tư vấn thêm nhé.,Ths. BS Đõ Thị Mỹ Khanh,Khoa Chăm sóc trước sanh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ba-bau/"}
